遭噴椒驅趕 拼死護急救物資

遭噴椒驅趕 拼死護急救物資

催淚彈直射救護站，救護員冷靜處理，Jack指出攻擊救護站無論在任何國家都不允許。受訪者提供圖片

200萬人遊行當天，麥先生和梁先生在灣仔大佛口處，擺放了救護站，人潮魚貫地湧進金鐘，三兩警察則在皇后大道東站着，跟幾天前在夏慤道一帶劍拔弩張的對峙，有着天壤之別。

二人都是自發到場的，麥生在6.12當天於夏慤道負責處理和分發救護物資，本來相安無事，怎料下午3時多，突然出現防暴警驅趕他們，揮動着警棍，大聲地叫喊「走！唔可以留喺度！」他說當時附近大約有幾百人，被驅趕的醫護，只好抱着所有物資離開，移到另一個地方。

相關新聞：無流淚 拒鞠躬 跟稿讀

「有架白車想入嚟救人，但警方唔畀佢穿過防線，要佢U turn兜路去第二度。見白車都唔開路，真係好過份！」
當時，梁生跟其他醫護一直被驅趕至海富中心地鐵出口前的空地，「只係留咗15分鐘，催淚彈就到，警察又入嚟驅趕，甚至出胡椒噴霧，我哋又再執起啲嘢，跑出去巴士站。」他們一直退，煙霧散開來，只能一邊咳，流着淚，一邊跑，直至到了力寶中心外，但依然沒法停下來，他們就如游牧民族般，或抱着、或揹着物資，由一處跑到另一處，只為了保護那些用來救人的東西。

麥生走到太古廣場門口，5時的金鐘，應是下班的時候，卻變得煙火瀰漫，儼如戰場，「好多人都中咗胡椒噴霧同催淚彈，眼、皮膚都紅腫，上一刻仲幫手傳物資，下一刻就喺我哋前面暈低。」梁生亦記得有不少人都已被催淚煙熏得眼都紅了，但依然堅持幫忙把生理鹽水等傳給前線，有些人甚至堅持不受急救，讓他先救其他人。

讓梁生最深刻的，不只是示威人士的無私，還有警方對救護車的處理手法，「有架白車想入嚟救人，但警方唔畀佢穿過防線，要佢U turn兜路去第二度。」麥生亦對這一幕，歷歷在目，不諱言實在難以接受，因為對傷者的急救，往往是爭分奪秒的，而催淚彈造成的化學灼傷情況，亦可以是非常嚴重，「見白車都唔開路，真係好過份！」麥生說。

梁生是護士學生，麥生則已考獲有效急救證書，更打趣「唔出嚟幫手，對唔住個牌」，即使沒有急救的資格，二人都說會出來參與，現在只是以另一種身份參與，卻從沒想過要做游牧急救員，更指出救護人員不應出現於衝突區，要救人，自己首先就要安全，「若生命受到威脅，就要走。」也許，這不只是醫護人員才需堅守的底線吧。

■記者梁嘉麗

上一則
上一則
6.12志願急救員 煙攻不退

下一則
下一則
中三生罷考TSA 毀卷抗爭

無流淚 拒鞠躬 跟稿讀
連登仔︰明午唔覆就開拖
娥特玩殘建制派 關係難修補
血債票償 誓踢走保皇黨
西環集中營︰死撐惡法 救火變放火
林鄭拒設獨立委員查黑警
警拒交代下令開槍指揮官
警隊民望四年新低
15萬人聯署促法褫奪勳章
黃背心運動 法專家查警暴
催淚彈攻中信 險釀人踩人
示威者：當時覺得要死
胡志偉要見指揮官 警方開槍「回應」
公院洩示威者資料 私隱署接22投訴
6.12志願急救員 煙攻不退
中三生罷考TSA 毀卷抗爭
換身份證掀DQ選民疑雲
聖公會轟政府剛愎 讚青年勇敢
學者：京未護航 終會棄林鄭
民進黨高層：港特首緩兵謀清算
英下議院三就港惡法緊急質詢
《華郵》：遊行毫無疑問令習震驚
林鄭滾吧！